[2013年4月22日] 四川5年內2強震 三峽大壩肇禍說再現

大陸中心／綜合報導

四川雅安發生強震後，讓長江三峽築壩蓄水對於地質結構的影響，再次被提出來討論。有專家表示，水壩當然會影響位址結構，但不代表這次地震是由三峽工程引起；也有專家認為兩者無關。

雅安市蘆山縣20上午發生芮氏規模7的強震，造成超過180人死亡、1.1萬人受傷。有網友感嘆四川以「天府之國」聞名於世，要是3年、5年就來一次大地震，那就成了「地獄之門」，網友也質疑是不是三峽大壩改變了地質結構。

可信度高

多難興邦
Hing bong hing bong

睇完後我覺得起三峽大壩真係好事